# ئەخلاق مەسىلىسى

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"ئەخلاقسىز بۇ شىركەتنى قوللىماڭ"

"شىركىتىڭىز ئىشەنچلىك ئەمەس. سىز DMCA نى ئىجرا قىلىشنى تەلەپ قىلىسىز ، ئەمما بۇنداق قىلماسلىق ئۈچۈن نۇرغۇن دەۋالىرىڭىز بار."

"ئۇلار پەقەت ئەخلاقىدىن گۇمانلانغانلارنىلا تەكشۈرىدۇ."

"مېنىڭچە ھەقىقەت قولايسىز ۋە ئاممىۋى كۆز قاراشتىن تېخىمۇ ياخشى يوشۇرۇنغان."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>مېنى چېكىڭ

## CloudFlare كىشىلەرگە ئەخلەت ئۇچۇر يوللايدۇ
</summary>


Cloudflare Cloudflare بولمىغان ئىشلەتكۈچىلەرگە ئەخلەت خەت ئەۋەتىدۇ.

- پەقەت تاللىغان ئابونتلارغا ئېلېكترونلۇق خەت ئەۋەتىڭ
- ئىشلەتكۈچى «توختا» دېسە ، ئاندىن ئېلېكترونلۇق خەت ئەۋەتىشنى توختىتىڭ

بۇ ئاددىي. ئەمما Cloudflare بۇنىڭغا پەرۋا قىلمايدۇ.
Cloudflare نىڭ ئېيتىشىچە ، ئۇلارنىڭ مۇلازىمىتىنى ئىشلىتىپ بارلىق ئەخلەت خەت ساندۇقى ياكى ھۇجۇم قىلغۇچىلارنى توسىيالايدىكەن.
Cloudflare نى ئاكتىپلىماي تۇرۇپ قانداق قىلىپ Cloudflare نى توختىتالايمىز؟


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>مېنى چېكىڭ

## ئىشلەتكۈچىنىڭ باھاسىنى ئۆچۈرۈڭ
</summary>


Cloudflare سېنزور سەلبىي باھا.
ئەگەر سىز Twitter دا Cloudflare غا قارشى تېكىستنى يوللىسىڭىز ، Cloudflare خىزمەتچىسىدىن «ياق ، ئۇ ئەمەس» دېگەن ئۇچۇر بىلەن جاۋابقا ئېرىشىش پۇرسىتىڭىز بار.
ئەگەر سىز ھەر قانداق بىر تەكشۈرۈش تور بېتىگە سەلبىي باھا يوللىسىڭىز ، ئۇلار ئۇنى تەكشۈرمەكچى بولىدۇ.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>مېنى چېكىڭ

## ئىشلەتكۈچىنىڭ شەخسىي ئۇچۇرلىرىنى ھەمبەھىرلەڭ
</summary>


Cloudflare نىڭ زور پاراكەندىچىلىك مەسىلىسى بار.
Cloudflare ساھىبخانلىق تور بېكەتلەردىن ئاغرىنىدىغانلارنىڭ شەخسىي ئۇچۇرلىرىنى ھەمبەھىرلەيدۇ.
ئۇلار بەزىدە ھەقىقىي كىملىكىڭىزنى تەمىنلىشىڭىزنى تەلەپ قىلىدۇ.
ئەگەر پاراكەندىچىلىك سېلىش ، ھۇجۇم قىلىش ، سوقۇشتۇرۇش ياكى ئۆلتۈرۈشنى خالىمىسىڭىز ، ئەڭ ياخشىسى Cloudflared تور بېكىتىدىن يىراق تۇرۇڭ.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>مېنى چېكىڭ

## خەير-ساخاۋەت ئىشلىرىغا كارخانا تەلەپ قىلىش
</summary>


CloudFlare خەير-ساخاۋەت ئىشلىرىنى تەلەپ قىلماقتا.
ئامېرىكا شىركىتىنىڭ ياخشى سەۋەبلىرى بار پايدا ئالمايدىغان تەشكىلاتلار بىلەن بىللە خەير-ساخاۋەت ئىشلىرىنى تەلەپ قىلىشى كىشىنى چۆچۈتىدۇ.
ئەگەر سىز كىشىلەرنى توسۇشنى ياكى باشقىلارنىڭ ۋاقتىنى ئىسراپ قىلىشنى ياقتۇرسىڭىز ، Cloudflare خىزمەتچىلىرىگە بىر قىسىم پىسا زاكاز قىلسىڭىز بولىدۇ.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>مېنى چېكىڭ

## تور بېكەتلەرنى ئاخىرلاشتۇرۇش
</summary>


تور بېتىڭىز تۇيۇقسىز چۈشۈپ كەتسە قانداق قىلىسىز؟
Cloudflare ئابونتلارنىڭ سەپلىمىسىنى ئۆچۈرۈۋېتىدىغانلىقى ياكى ھېچقانداق ئاگاھلاندۇرۇش بەرمەي مۇلازىمەتنى توختىتىۋاتقانلىقى توغرىسىدا خەۋەرلەر بار.
تېخىمۇ ياخشى تەمىنلىگۈچى تېپىشىڭىزنى تەۋسىيە قىلىمىز.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>مېنى چېكىڭ

## توركۆرگۈ ساتقۇچىلارنى كەمسىتىش
</summary>


CloudFlare توردىن باشقا تور كۆرگۈسىز تورداشلارغا دۈشمەنلىك بىلەن مۇئامىلە قىلىش بىلەن بىر ۋاقىتتا ، Firefox نى ئىشلىتىۋاتقانلارغا ئېتىبار بېرىدۇ.
ھەقسىز javascript ئىجرا قىلىشنى توغرا رەت قىلغان تور ئىشلەتكۈچىلىرىمۇ دۈشمەن مۇئامىلىگە ئۇچرايدۇ.
بۇ باراۋەرسىزلىك تور بىتەرەپلىكىنى قالايمىقان ئىشلىتىش ۋە ھوقۇقنى قالايمىقان ئىشلىتىش.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- سول تەرەپتە: توركۆرگۈ ، ئوڭ: Chrome. ئوخشاش IP ئادرېس.

![](../image/browserdiff.jpg)

- سول تەرەپتە: توركۆرگۈ Javascript چەكلەنگەن ، Cookie قوزغىتىلغان
- ئوڭدا: Chrome Javascript قوزغىتىلغان ، ساقلانما چەكلەنگەن

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- Tor (Clearnet IP) بولمىغان QuteBrowser (كىچىك توركۆرگۈچ)

| ***توركۆرگۈ*** | ***داۋالاشقا ئېرىشىش*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript قوزغىتىلدى) | زىيارەت قىلىشقا رۇخسەت قىلىنغان |
| Firefox (Javascript قوزغىتىلدى) | زىيارەت ناچارلاشتى |
| Chromium (Javascript قوزغىتىلدى) | زىيارەت ناچارلاشتى |
| Chromium or Firefox (Javascript چەكلەنگەن) | زىيارەت رەت قىلىندى |
| Chromium or Firefox (Cookie چەكلەنگەن) | زىيارەت رەت قىلىندى |
| QuteBrowser | زىيارەت رەت قىلىندى |
| lynx | زىيارەت رەت قىلىندى |
| w3m | زىيارەت رەت قىلىندى |
| wget | زىيارەت رەت قىلىندى |


نېمىشقا ئاسان رىقابەتنى ھەل قىلىش ئۈچۈن ئاۋاز كۇنۇپكىسىنى ئىشلەتمەيسىز؟

شۇنداق ، ئاۋاز كۇنۇپكىسى بار ، ئەمما ئۇ ھەمىشە Tor ئۈستىدە ئىشلىمەيدۇ.
بۇ ئۇچۇرنى چەككەندە تاپشۇرۇۋالىسىز:

```
كېيىن قايتا سىناڭ
كومپيۇتېرىڭىز ياكى تورىڭىز ئاپتوماتىك سوئال ئەۋەتىشى مۇمكىن.
ئابونتلىرىمىزنى قوغداش ئۈچۈن ، تەلىپىڭىزنى ھازىرچە بىر تەرەپ قىلالمايمىز.
تېخىمۇ كۆپ تەپسىلاتلار ئۈچۈن ياردەم بېتىمىزنى زىيارەت قىلىڭ
```

</details>

---

<details>
<summary>مېنى چېكىڭ

## سايلىغۇچىلارنى باستۇرۇش
</summary>


ئامېرىكا شىتاتلىرىدىكى سايلىغۇچىلار ئەڭ ئاخىرىدا تۇرۇشلۇق شىتاتتىكى دۆلەت ئىشلىرى كاتىپىنىڭ تور بېكىتى ئارقىلىق بېلەت تاشلاشقا تىزىملىتىدۇ.
جۇمھۇرىيەتچىلەر پارتىيىسىنىڭ كونتروللۇقىدىكى دۆلەت ئىشلىرى كاتىپى ئىشخانىسى Cloudflare ئارقىلىق دۆلەت ئىشلىرى كاتىپىنىڭ تور بېتىنى ۋاكالەتچى قىلىپ سايلىغۇچىلارنى باستۇرۇش بىلەن شۇغۇللىنىدۇ.
Cloudflare نىڭ تور ئابونتلىرىغا بولغان دۈشمەنلىك مۇئامىلىسى ، ئۇنىڭ MITM نىڭ يەرشارىنى مەركەزلىك كۆزىتىش نۇقتىسى قىلغان ئورنى ۋە ئۇنىڭ زىيانلىق رولى ئومۇمىي جەھەتتىن كەلگۈسىدىكى سايلىغۇچىلارنى تىزىملاشنى خالىمايدۇ.
بولۇپمۇ ئەركىنلىك تەرەپدارلىرى شەخسىي مەخپىيەتلىكنى قوبۇل قىلىدۇ.
سايلىغۇچىلارنى تىزىملاش جەدۋىلى سايلىغۇچىلارنىڭ سىياسى يۆلىنىشى ، شەخسىي جىسمانىي ئادرېسى ، ئىجتىمائىي كاپالەت نومۇرى ۋە تۇغۇلغان ۋاقتى توغرىسىدىكى سەزگۈر ئۇچۇرلارنى توپلايدۇ.
كۆپىنچە شىتاتلار پەقەت بىر قىسىم ئۇچۇرلارنى ئاشكارا ئېلان قىلىدۇ ، ئەمما Cloudflare بېلەت تاشلاشقا تىزىملاتقاندا بۇ ئۇچۇرلارنىڭ ھەممىسىنى كۆرىدۇ.

شۇنىڭغا دىققەت قىلىڭكى ، قەغەز تىزىملاش Cloudflare دىن ھالقىپ كەتمەيدۇ ، چۈنكى دۆلەت سانلىق مەلۇمات كىرگۈزۈش خىزمەتچىلىرىنىڭ كاتىپى بەلكىم Cloudflare تور بېتىنى ئىشلىتىپ سانلىق مەلۇماتقا كىرىشى مۇمكىن.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org بېلەت توپلاش ۋە ھەرىكەت قوللىنىدىغان داڭلىق تور بېكەت.
“ھەممە يەردىكى كىشىلەر تەشۋىقاتنى باشلىدى ، قوللىغۇچىلارنى سەپەرۋەر قىلدى ۋە قارار چىقارغۇچىلار بىلەن ھەمكارلىشىپ ھەل قىلىش چارىسىنى باشلىدى.”
بەختكە قارشى ، Cloudflare نىڭ تاجاۋۇزچى سۈزگۈچ سەۋەبىدىن نۇرغۇن كىشىلەر change.org نى ئەسلا كۆرەلمەيدۇ.
ئۇلار مۇراجىئەتنامىگە ئىمزا قويۇشتىن توسۇۋاتىدۇ ، شۇڭا ئۇلارنى دېموكراتىك جەرياندىن چىقىرىۋەتتى.
OpenPetition غا ئوخشاش باشقا بۇلۇتسىز سۇپىلارنى ئىشلىتىش مەسىلىنى ھەل قىلىشقا ياردەم بېرىدۇ.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare نىڭ «ئافىنا تۈرى» شىتات ۋە يەرلىك سايلام تور بېكەتلىرىنى ھەقسىز كارخانا دەرىجىلىك قوغداش بىلەن تەمىنلەيدۇ.
ئۇلار «سايلىغۇچىلار سايلام ئۇچۇرى ۋە سايلىغۇچىلارنى تىزىمغا ئالدۇرالايدۇ» دېدى ، ئەمما بۇ يالغان ، چۈنكى نۇرغۇن كىشىلەر تور بېكەتنى پۈتۈنلەي كۆرەلمەيدۇ.

</details>

---

<details>
<summary>مېنى چېكىڭ

## ئىشلەتكۈچىنىڭ مايىللىقىغا سەل قاراش
</summary>


ئەگەر بىر نەرسىنى رەت قىلسىڭىز ، بۇ توغرىدا ئېلېكترونلۇق خەت تاپشۇرۇۋالماسلىقىڭىزنى ئۈمىد قىلىسىز.
Cloudflare ئابونتلارنىڭ ياقتۇرۇشىغا پەرۋا قىلمايدۇ ھەمدە خېرىدارلارنىڭ رۇخسىتىسىز ئۈچىنچى تەرەپ شىركەتلىرى بىلەن سانلىق مەلۇماتلارنى ھەمبەھىرلەيدۇ.
ئەگەر ئۇلارنىڭ ھەقسىز پىلانىنى ئىشلىتىۋاتقان بولسىڭىز ، ئۇلار بەزىدە سىزگە ئېلېكترونلۇق خەت ئەۋەتىپ ئايلىق مۇشتەرى بولۇشنى تەلەپ قىلىدۇ.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>مېنى چېكىڭ

## ئىشلەتكۈچىنىڭ سانلىق مەلۇماتلىرىنى ئۆچۈرۈش ھەققىدە يالغان
</summary>


بۇ بۇلۇت بۇلۇت خېرىدارلىرىنىڭ بىلوگىغا ئاساسلانغاندا ، Cloudflare ھېساباتنى ئۆچۈرۈش توغرىسىدا يالغان سۆزلىگەن.
ھازىر نۇرغۇن شىركەتلەر ھېساباتىڭىزنى تاقاپ ياكى ئۆچۈرۈۋەتكەندىن كېيىن سانلىق مەلۇماتلىرىڭىزنى ساقلايدۇ.
كۆپىنچە ياخشى شىركەتلەر ئۆزلىرىنىڭ شەخسىي سىياسىتىدە بۇ توغرىلىق تىلغا ئالىدۇ.
Cloudflare? ياق.

```
2019-08-05 CloudFlare مېنىڭ ھېساباتىمنى ئۆچۈرۈۋەتكەنلىكىنى جەزملەشتۈردى.
2019-10-02 مەن CloudFlare دىن ئېلېكترونلۇق خەت تاپشۇرۇۋالدىم ، چۈنكى مەن بىر خېرىدار.
```

Cloudflare «ئۆچۈرۈش» دېگەن سۆزنى بىلمەيتتى.
ئەگەر ئۇ راستىنلا ئۆچۈرۈلسە ، بۇ سابىق خېرىدار نېمىشقا ئېلېكترونلۇق خەت تاپشۇرۇۋالىدۇ؟
ئۇ يەنە Cloudflare نىڭ مەخپىيەتلىك سىياسىتىنىڭ بۇ توغرىدا تىلغا ئېلىنمىغانلىقىنى تىلغا ئالدى.

```
ئۇلارنىڭ يېڭى مەخپىيەتلىك تۈزۈمىدە بىر يىل سانلىق مەلۇماتنى ساقلاپ قېلىش تىلغا ئېلىنمايدۇ.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

ئەگەر ئۇلارنىڭ مەخپىيەتلىك سىياسىتى يالغان بولسا ، Cloudflare غا قانداقمۇ ئىشىنىسىز؟

</details>

---

<details>
<summary>مېنى چېكىڭ

## شەخسىي ئۇچۇرلىرىڭىزنى ساقلاڭ
</summary>


Cloudflare ھېساباتىنى ئۆچۈرۈش قىيىن.

```
«ھېسابات» تۈرىنى ئىشلىتىپ قوللاش بېلىتى يوللاڭ ،
ھەمدە ئۇچۇر گەۋدىسىدە ھېسابات ئۆچۈرۈشنى تەلەپ قىلىڭ.
ئۆچۈرۈشنى تەلەپ قىلىشتىن ئىلگىرى ھېساباتىڭىزغا تورنامىڭىز ياكى ئىناۋەتلىك كارتىڭىز باغلانماسلىقى كېرەك.
```

بۇ جەزملەشتۈرۈش ئېلخېتىنى تاپشۇرۇۋالىسىز.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

«ئۆچۈرۈش تەلىپىڭىزنى بىر تەرەپ قىلىشقا باشلىدۇق» ئەمما «شەخسىي ئۇچۇرلىرىڭىزنى داۋاملىق ساقلايمىز».

بۇنىڭغا «ئىشەنچ» قىلالامسىز؟

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## كېيىنكى بەتنى داۋاملاشتۇرۇڭ:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](ug.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
